\input{../../../main.tex}

%\teachermode\tagsmode
%\printtrue

\begin{document}

\printtask{
	\setphysstyle{ЛФШ 2020}{Контрольная}{9 класс}
	\libproblem{theory}{kinematics-pendulum}
	\taskpic[4.3cm]{
	Внутри сферы радиуса $R$ прыгает шарик, упруго ударяясь о стенки, причем его
    траектория замкнута и в верхней точке касается сферы. Найти скорость в нижней
    точке траектории.
}{
	\begin{tikzpicture}
		\draw[thick] (0, 0) circle (2cm);
		\draw[blue, thick] (0, 2) parabola (-1.41, -1.41);
		\draw[blue, thick] (0, 2) parabola (1.41, -1.41);
		\draw[blue, thick] (0, -1.1) parabola (-1.41, -1.41);
		\draw[blue, thick] (0, -1.1) parabola (1.41, -1.41);
	\end{tikzpicture}   
}
	\task{Пусть два небольших астеройда вращаются вокруг звезды по одной и той же орбите. Известно, что при прохождении одним из них положения максимального удаления, расположенного на расстоянии $L$ от центра звезды, его скорость равна $v$, а второй в этот момент находится от него на небольшом расстоянии $\ell$. Найдите расстояние между астеройдами при прохождении одним их них положения минимального удаления, если масса звезды равна $M$.\\ Энергия тела массы $m$ в поле тяготения звезды массы $M$ равна $-G\frac{Mm}{r}$.}

\vspace{1cm}
	\taskpic[5cm]{Найдите сопротивление $R_0$ цепи, показанной на рисунке. Сопротивление каждого резистора $R$ (за исключением трёх).
\answer{$ \frac{2}{3} R $}
}{
\begin{tikzpicture}[circuit ee IEC]
    \pgfmathsetmacro{\a}{atan(3/2)}
    \pgfmathsetmacro{\r}{ .05 * sqrt( 1 + 1.5 * 1.5 )  }
    \node[contact, info' = {$A$}] (A) at (0, 0) {};
    \node[contact, info' = {$B$}] (B) at (3, 0) {};
    \node[contact] (C) at (0, 1) {};
    \node[contact] (D) at (3, 1) {};
    \node[contact] (E) at (0, 3) {};
    \node[contact] (F) at (3, 3) {};
    \draw (A) -- (C) to [resistor = {info = {$2R$}}] (E) 
    				 to [resistor = {info = {$2R$}}] (F) 
    				 to [resistor = {info = {$2R$}}] (D) -- (B);
    \draw (C) to [resistor] (D);
    \draw (E) to [resistor] ($(0,3)!.95!(1.5,2)$) arc (90 + \a : -90 + \a : \r) 
    to [resistor] (D);
    \draw (C) to[resistor] (1.5, 2) to[resistor] (F);
\end{tikzpicture}
}
	\libproblem{belorussia}{1991-11-3}
}
\end{document}